	Add new disk
1. Создать каталог для монтирования
mkdir /mnt/disk2
chmod -R 777 /mnt/disk2

2. Узнать имя нового диска
lsblk
или
lsblk  /dev/sdb
Диски называются sda, sdb, sdc и т.д.

fdisk -l | grep /dev/sd

Информация по конктретному диску
fdisk -l | grep /dev/sdb
================================
	Для LVM
Добавить новый раздел
vgs
Узнать имя группы, например ubuntu-vg

	lvs
lvcreate -l 100%FREE -n for-backup ubuntu-vg
Использовать все свободное пространство — l 100%FREE

-n for-backup — имя логического тома

	Увеличить существующий раздел
lvresize -L +5G  --resizefs VG_Name/LV_Name
VG_Name/LV_Name Смотрим lvdisplay

lvresize -L +5G  --resizefs ubuntu-vg/ubuntu-lv
================================
3.	Форматируем диск, например /dev/sdb в GPT
gdisk /dev/sdb
o             создать новую таблицу разделов

w            записать

Разделы не обязательно добавлять
Создать разделов sdb1, sdb2 на диске sdb
fdisk /dev/sdb
n             добавим новый раздел

p             основной раздел

w            записать

4. Форматируем раздел sdb1 в файловой системе ext4
то есть — создаем файловую систему

mkfs.ext4 /dev/sdb1
Можно форматировать не логический диск sdb1, а диск sdb

mkfs.ext4 /dev/sdb

5. Автоматическое монтирование sdb при загрузке Linux
определить UUID
5.1 blkid -c /dev/null | grep sdb1

5.2. в конец файла добавить /etc/fstab

UUID="fc1c24cf-3858-4dfa-a7f4-f001428284e3"  /mnt/disk2 ext4 defaults 0 0

5.3 После того как вы сохраните этот файл, 
монтируем диск (без перезагрузки) с помощью команды:

mount -a